HKG報：泛民接受831 薯片 是 帶領泛民轉軑的摩西

大家必須留意一直以來，泛民和非建制的口號都是沒有任何空間的「推翻人大831決定」。

但現在部分泛民成員近日放棄了「推翻人大831」這句口號，而改為「爭取人大831決定外的真普選」。

長毛反John曾=反政改？

由「推翻」這兩個字改為爭取「831決定外」看來分別不大，但由斬釘截鐵的「不」改為正面的爭取，是否中間一步來鋪排遲些接受831框架「內」的真普選？

今天泛民「鬆章」給特首參選人的曾俊華，但必須指出，這主要是傳統泛民，只包括民主黨，公民黨及工黨等。不得不說是他們手持立法會內13票。將來政改得到他們轉軚，基本上已可穩定通過。

這是否長毛及四名非泛民黨派議員站出來反對曾俊華的真正原因？

曾俊華在本月6日宣布政綱時回應傳媒提問，指人大831是主要的關鍵環節，自己無法迴避，希望在溝通上取得各方面共識。

究竟泛民支持曾俊華是否變相認同人大831決定，這又與泛民一向的主張背道而馳。大家明白任何改變都不可能一蹴而就，所以解讀為傳統泛民黨派的預備動作大有道理。

撐曾為泛民改變的預備？

至於泛民只信曾俊華一人，這個說法可圈可點。任何政治交易必建基於個人信任，曾俊華是否就是泛民大使呢？大家可不可以馬上全盤否定呢？

假如泛民願為薯片叔叔將來接受某種831內的改變，即他們可以在曾俊華帶領下通過政改？為何中央還全面冷待曾俊華？

其中一個主要理由可能是因為曾未有任何證據證明泛民13票在他的口袋中。假如公民黨民主黨工黨中人願意寫下血書向John曾表忠為盟，情況可能變得不同。

如果大家覺得這説法太天馬行空，但除此之外，有何理論可以解釋眼前這種奇特政局？

出埃及記沒有摩西哪可成事，這樣看來，曾俊華就是帶領泛民轉軚的摩西？